分享睇開邊個香港攝影人

大家分享下，睇開邊個攝影人既作品，你覺得幾好? 學下野
最好係香港/駐香港，比較貼近d
p.s. 我既"攝影人"定義好廣，唔一定係專業

我先:
前DRTV個Rita

Donald chan

想知d 字頭用左幾錢買 like

你話Donald? CanonHongKong個IG有轉載...實多like...
呢個Harimao Lee好似都經常被"貼堂"

張張用垃圾罐頭preset
canon 品味

師兄你點睇canon 馬拉松d 相

咁你share啦好無？
大家拋d出來先有得傾
sonyhongkong都係share呢d, 而家成個攝影scene都係咁啦

好多科奴也，勁嘢

好，但唔係搵到好多作品，有無link?

btw, 得你認真覆
又唔係post自己作品...post睇開邊個je, 唔好怕人judge啦
利申，我絕對唔係100%同意上面既人既調色取向，只係欣賞下人地構圖，光影技巧, 修圖技巧同創意

咪答左你 canon 馬拉松

Canon馬拉松唔係一個人，sorry, 你離哂題
如果你無任何貢獻，不如你唔好覆
呢個post無任何bias, 談相不談器材
外國photographer都可以post架

我睇開canon 馬拉松都唔得！？！？就係學新奇審美觀同構圖

用 canon 零舍有品味

呢D全部都係公眾人仕
都唔係一個真係至少有一個系列作品既攝影人
可唔可以唔好玩膠?

師兄，咁講啦，我見你其他post都有認真討論過
又有一大堆gears，你既知識係呢個台應該屬於中上
但你以乎無乜高手既氣度，成日冷嘲熱諷
我有咩得罪你呢?

我只係話我睇開canon 馬拉松

canon 堂堂世界第一大相機廠，對相片的審核一定係極具公信力,睇呢個page 學野有咩問題！？

睇開ig或者某個人d 相先係正宗？睇品牌page 都可以吧

呢堆相有d 有貼studio 名wo.....

係職業高手影的

呢張好野，好有立體感，睇現代相少睇到 (唔知有無修圖修過景深)

HymChu (呢個係Sony shooter，唔好話我bias)

我有睇開呢個

佢好鍾意70-200影街個視角bor
唔錯既

香港人9成真正高手嘅ig都係post生活/鳩野 有啲直頭冇ig
要真係學野要睇書 睇人地點認真curate一輯相
淨係layout已經係一門學問
你post嗰啲睇得多真係會學壞手勢

喂你咁講實岩架
fine art又好, 通俗又好都可以欣賞架
我又無話一定post IG, 不過我通常用IG，而佢又係活躍分享相既平台
你post flickr又得, 500px又得, 網站又得，得個名都ok

仲有...唔係個個都要學做大師出相集...有乜學唔學壞?
唔通只可以欣賞最top個d大師，其他人就係垃圾?

好，你只睇大師都得，post名+link得唔得?
好似之前個 何藩 post，的確係大開眼界

攝影台次撚次都鬧交
唔係嘈牌子就係tune屎色
作為咩都唔識嘅人
抱著觀摩學習心態入黎 次次屌住走

呢D講法同講打功夫差唔多
問你跟鍾意邊個功夫/師父

就有人話: 少林寺掃地個阿叔先係最高手，真正既高手係唔會教人唔會見人既
淨係行路都係一門學問，你跟呢個學壞手勢

我屌
唔分享作品 / d作品我地接觸唔到 既高手，對我地來講係毫無意義
可能放低負評既人，好多自己影開相，心諗覺得自己D相比我上面post既任何一個都高質素。但係你都無分享，都無人知，就等於無影過。

上面呢堆人，起碼好好醜醜都有放自己既相上網，比大家評頭品足
有咩問題?

頂你咁都有獎拎

學野呀，新時代審美觀

我唔係好明係比賽限制定點，張張都黑白嘅？

其實我地可以照常討論
就連咖喱開頭都正經覆

但係有幾個真係唔屌唔鬆化...

直話直說，唔太欣賞，好有進步空間，不過多謝分享

係喎，有無人像攝影既? 我post幾個都係urban街拍 / 風景

你搞清楚出書唔代表大師 大把有心人自資出書 諗野唔好咁二元好冇
只係去到出書嘅地步就有一定嘅想法想帶出 簡單講即係一定學到野
我咁講係因為你拋嘅磗都麻麻地 實在睇唔出有咩地方值得欣賞同學習
喺社交平台上面大包圍式咁睇相實在冇乜益 可能一百張入面先有一張係你鐘意嘅 但係再睇多一百張你已經唔記得咗上一張係乜
所以我建議你直接揾書睇 學識點睇相先 你唔洗起曬剛嘅
你要嘅名:
梁家泰
shya
曾样洋
陳的
ducky tse
dustin shum
林振東
edas wong
little rice
paul yeung
vincent yu
你去書店行一圈一定好過你喺網上漫無目的咁搵

Jeremy Cheung

人像 niesan model質素太高好難模仿

好，我欣賞你
講得出名証明你有睇開
不過以上既我暫時都無辦法欣賞到，無法評論

但我只可以講medium唔同
書有書既做法，social media有social media做法
我唔覺誰比誰優勝，當然我頭兩個例子都係麻麻 (可能我個人喜好睇街拍)
但例如呢d相都係心機相，真心唔差wor

就好似以前個個歌手要做10隻歌既概念大碟
而家個個都係出一隻隻single

啲相本身好普通 有啲直逼肥花試景深相level
有幾張ok都係model自己本身功力夠

呢個有趣，佢拎d角度好特別

這個....
係傳說中既 "Model先決" 攝影法

距話俾大家知，人像攝影噶要訣😂靚女屙屎動作都會特別jeng

一樣
太過平板,糖水相
小弟以前影開雲海,風景,星星銀河

可以講,呢類相已經唔係單要技術
而係你嘅耐性

因為可能隨時無命

edas wong 啲相幾得意

人像攝影師我鍾意Andrew Tang:

成個post呢位最有質素
其他好多都係公廁preset補救 或者一d唔噤睇既搆圖

睇開田進福

睇開Dennis Dung Vision

千幾個 post 都係得 573 個 followers , 有心人影相都得嚟咁嘅下場，希望樓主支持吓

來來去去咪又係170zero嗰班local
啲味精相睇厭曬
成班人share相
Follow曬佢地 一張相可以重複睇到3,4次

呢個日本阿伯咩來頭? 幾個人都有影同一張相...

thanks, 學到野

好介紹呢？
link 都無比你都知，果然閱人無數

佢好有heart

手機相，唔係睇唔起，不過唔係我既taste
有幾張唔錯
有幾張用iphone live photo -> 長曝 效果幾有趣

距有D相係靚，但好多都唔知影乜…好sanp！

人哋用開sony㗎 睇清楚啦
有心人影香港街拍都唔like？
我覺得佢影啲嘢仲地道過你介紹嗰啲喎

所以你睇開嘅人影嘅嘢咪就係咁撚公廁囉 仲未撚明？Dennis Dung就唔同，唔係人有我有喇

街拍我鐘意距多D
gary_lcy

咁佢個IG係隨拍味多d
“All photos by mobilephone only”
有幾張RX100同A72囉

好啦，我見佢有拍片，質素都好pro
但係佢IG又唔放相機相/片, 都唔吸眼球，好難怪經營唔起
其實係佢d片snapshot一格出來post, 都吸引過佢呢d隨拍
但呢d係作者既選擇
我有我既口味, 我會睇佢既片多d

無命去百慕達影？

咁我推薦你睇埋佢facebook喇，係攝影人就同我like咗佢

你講得呢句，唯有遵從

媽媽話出街好危險㗎

熊樹仁

唔係攝影人，但有follow呢位當睇攝影料。
同埋覺得佢條女明明唔靚，佢都會成日post出嚟，唔知六尺龍友真人咩樣呢。

youtube片有樣wor

我師兄
讀完SCAD之後就痴咗線成想上位又話自己係藝術家又乜又物
真人有六呎想睇樣youtube search就有

你讀SCAD？

睇開Jerry ling

即係咁 無知真係好恐怖
當咗ig多follower=攝影人

覺得唔錯對比樓上d人像攝影

全部都係事後相

係咪你自己黎
咁撚垃圾就唔好貼出黎啦屌你老母

其實攝影gear資訊佢分享得幾中肯呀
睇得出唔係一味讚

唔係scad，即係喇沙仔

無講過，唔好扣帽子
followers只係其中一個指標

已經講左我既"攝影人"定義係好廣
但基本上係指一定係用相機影相既, 又唔係得自拍照同食物相，d相要有一定藝術性
不喜的話，就分享你覺得係"真正"既攝影人，都係我開post既目的

我睇開尚早

純粹睇user
nikon 係最高質

唔係hater但係尚早真係回曬塘
技術上到家但係作品入面依然冇乜想法 睇多張都覺得悶
我諗同我一樣睇住佢大嘅巴打都會有同感

啱嘅因為佢係真金白銀買

但係又要tag番個牌子扮俾人sponsor

潮野：moleung
文青/清新/女：missbean
街拍/情色：陳偉江
香港landscape/ snap：Kyle

老實講
睇哂上面個d推薦
全部都好撚悶 阿叔相 kelvin yuen之流
無美感 無藝術成份 潮流又捉唔到
完全睇唔出個感覺
商業又做唔到 藝術又做唔到 就唔好分享

除左你個回覆正常 其他真係 攝台

羅拔青菜各有所好，就好似我都唔係幾鐘意你推薦個幾個

睇開franso

franso D timelapes好屈機

Patrick Cheung啲timelapse都數一數二。

袋sir原來咁老？

個個影出黎都係果個tone，我真係唔識欣賞，我都係出返去，睇返何藩算

Romain Jacquet Lagreze

我第一輯睇佢既相係‘神棄’
我睇完反應係
依家佢仲有做歷史野
極之欣賞佢

呢排睇Tugo Cheng

Michael Wolf
司馬十一
Anthony Wallace
何藩
梁家泰
陳冠希

呢個正
最新嘅天台系列幾驚豔
唔係ig堆糖水相可以媲美

係唔知有無/有幾多係擺拍

睇大楒

Micheal Wolf

Kelvin Yuen

司馬十一

Sunny liu

袋袋高汁

Jing Wong

出現了

睇開佢, follower 好少但影相真係好有心機